@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix geo:  <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix rdf:  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl:  <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix swformats: <https://www.w3.org/ns/formats/> .
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix blnal: <https://berlin.github.io/lod-vocabulary/blnal/> .

@prefix unit: <https://berlin.github.io/lod-vocabulary/lorunits/> .

# LOR Units

unit: a owl:Ontology ;
    rdfs:label "LOR-Einheiten-Vokabular"@de ;
    rdfs:label "LOR Unit Vocabulary"@en ;
    rdfs:comment """Ein einfaches Vokabular zur Beschreibung von Einheiten der
    'Lebensweltlich orientierten Räume' (LOR), einer räumlichen Gliederung zur 'Planung, Prognose
    und Beobachtung demografischer und sozialer Entwicklungen in Berlin'. Das Vokabular war ursprünglich Teil des LOR-Datensatzes (https://berlinonline.github.io/lod-berlin-lor/)."""@de ;
    rdfs:comment """A simple vocabulary for describing units of the 'Lebensweltlich orientierten Räume'
    (LOR), a geographic breakdown of Berlin for the purpose of planning, prognosis and observation of
    demographic and social developments. The vocabulary was originally part of the LOR dataset (https://berlinonline.github.io/lod-berlin-lor/)."""@en ;
    void:feature swformats:Turtle ;
    dcterms:created "2023-03-28"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2025-11-17"^^xsd:date ;
    dcterms:license <https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/> ;
    owl:versionInfo "0.1.0" ;
    blnal:changelog <https://github.com/berlin/lod-vocabulary/blob/main/data/lorunits/CHANGELOG.md> ;
    void:dataDump <https://raw.githubusercontent.com/berlin/lod-vocabulary/main/data/lorunits/units.ttl> ;
    rdfs:seeAlso <https://raw.githubusercontent.com/berlin/lod-vocabulary/refs/heads/main/data/lorunits/stats.ttl> ;
.

unit:LOR_Unit a owl:Class ;
    rdfs:label "LOR Unit"@en ;
    rdfs:label "LOR-Einheit"@de ;
    rdfs:comment """A unit of the 'Lebensweltlich orientierten Räume' (LOR), 
    a geographic breakdown of Berlin for the purpose of planning, prognosis and observation of
    demographic and social developments."""@en ;
    rdfs:comment """Eine Einheit der 'Lebensweltlich orientierten Räume' (LOR), 
    einer räumlichen Gliederung zur 'Planung, Prognose und Beobachtung demografischer 
    und sozialer Entwicklungen in Berlin'."""@de ;
    schema:subjectOf <https://www.berlin.de/sen/sbw/stadtdaten/stadtwissen/sozialraumorientierte-planungsgrundlagen/lebensweltlich-orientierte-raeume/> ;
    rdfs:subClassOf schema:AdministrativeArea ;
    rdfs:subClassOf geo:Feature ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

unit:Bezirk a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf unit:LOR_Unit ;
    rdfs:label "District"@en ;
    rdfs:label "Bezirk"@de ;
    unit:acronym "bez" ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

unit:Prognoseraum a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf unit:LOR_Unit ;
    rdfs:label "Prognoseraum"@de ;
    unit:acronym "pgr" ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

unit:Bezirksregion a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf unit:LOR_Unit ;
    rdfs:label "Bezirksregion"@de ;
    unit:acronym "bzr" ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

unit:Planungsraum a owl:Class ;
    rdfs:subClassOf unit:LOR_Unit ;
    rdfs:label "Planungsraum"@de ;
    unit:acronym "plr" ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
.

# Properties

unit:lorCode a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "LOR code"@en ;
    rdfs:label "LOR-Code"@de ;
    rdfs:isDefinedBy unit: ;
    rdfs:domain unit:LOR_Unit ;
    rdfs:range xsd:string ;
    rdfs:subPropertyOf schema:identifier ;
.
